某国一直想將緬甸變成「西雲南」，如果成功左，某国軍隊可以用公路同高鐵，直出印度洋

我反而想中共咁做
因為緬甸人反抗性咁強,再加上山區咁多民兵
到時中共就要放大量軍隊/ 維穩費 落去, 從而拖垮中共

就好似 蘇聯入侵阿富汗咁
結果搞左十年, 都搞掂阿富汗, 最後蘇聯退兵
由於用左大量軍費, 所以拖垮左蘇聯經濟, 間接令蘇聯解體

有時候一場唔起眼既戰爭, 係可以拖倒一個大帝國

代理人戰爭

主要畀美國個星戰計劃fake左
將錢放哂研究太空

點解幅地圖個孟加拉大咁多 吞併咗印度唔少地方

成個arunachal pradesh俾人食撚咗

pk 原來想咁做

有睇過歷史都知道, 中國每一個王朝, 都是喜歡對外侵略擴充勢力

中國絕對唔係一個和平國家

克里米亞2021版

難講，時代唔同咗
睇吓新疆，雖然都係用咗大量資源維穩，但算係壓得住，未至於當年蘇聯對阿富汗

問題就係大量資源個到
個維持成本極大
好多時問題都係出係呢啲地方

東盟仲奶緊人仔

斯里蘭卡碼頭 又加緬甸仰光
印度爽yy 了

立法唔準收維穩費，冇人可以從中抽水，維穩是義務

維族人 無軍火, 所以先會任由中共魚肉
再加上 中原王朝統治新疆幾百年
由清朝到 國民黨 到中共, 都一直統治新疆, 有哂勢力係到

中原王朝 從來無統治過緬甸
再加上緬甸民兵有軍火有武器, 唔係咁容易搞掂

緬甸自古以來都是某國的領土
緬甸是某國不可分割的一部分

緬甸曾經係大明領土，支共可以用自古以來嚟收返

中共個維穩費仲多過軍費, 可能近呢一兩年香港同新疆問題仲使更多既錢

當有一日佢個經濟頂唔順就必定要cut部份維穩費, 當年東歐d國家就係咁樣走上民主之路, 我去東德博物館當年點解會收皮, 佢答我話因為秘密警察唔夠錢出糧, 要cut人手

如果中共經濟頂唔順, 第一時間係cut 民生開支
即係醫療開支, 教育開支

然後再cut 太空開支.........射火箭上太空 除左比中國人打J ,無乜用
跟住仲可以cut 海軍開支, 因為D 航母, 軍艦 係最貴, 而且對維穩無乜幫助

有排都未去到維穩費

同埋東德政權倒台, 主要是政權最終 都無開槍屠殺示威者, 任由示威者推倒柏林圍牆
睇下同樣情況既八九民運, 中共就出軍隊開槍, 一晚搞掂哂

exactly
基本上都係同一套路
有興趣可以睇返之前南彊個post
要維持係需要好重皮，想同一模式再整多個已經好難
萬一維持唔到好易崩潰

緬甸 其實無受過中原王朝統治
元朝, 明朝 清朝 都無統治過緬甸.......地形問題, 好難打入去

就連 緬甸政府 自己都搞唔掂地區既 小數民族武裝 (由古代到現代都係咁)

其實中共搞集中營, 根本就係想慳錢

唔搞集中營, D維族人周圍走來走去, 需要更多人手去監控
將維族人 捉入集中營, 只需要小量 獄警 就可以睇實D維族人

所以中共被國際社會制裁, 都唔肯放棄集中營, 就係咁解
放哂D 維族人出來, 到時中共真係經濟崩潰

關乎全世界安危
希望緬甸人頂得住

仲有就唔再受太平洋島鏈限制？
不過呢方面美國佬一定仲清楚

真係搞唔掂就會最終解決方案

點解又鼓勵香港人北上?

pin this

唔記得新疆棉?

起埋高鐵加碼頭就fat fat

推

有玩過total war 都知
咁快攞咁多地係無法管理
實會搞到庫房冇曬錢

唔係好明

經濟差會拖累國家我明
但錢佢又任印
而家又推數碼幣
印都唔駛印
發現到國內計漏乜嘢問題
極權大手一揮就解決到
其實有咩難解決?

BTW唔係話無希望就乜都唔做
只係唔明想搞清楚

個人黎講唔希望緬甸趺入火坑
覺得咁樣諗好唔人道

中國果套監控系統一早做好哂
反而香港未做足
北上先更慳錢

山多
游擊戰
目標 鐵路 好難防

中共玩左幾十年仲越玩越大 我覺得好難用常理去理解佢

如果建立新省份「西雲南」成功的話，某国嘅街坊軍可以直接避開馬六甲海峽，直出印度洋，超屈機

原來係想解放緬甸
咁我地要支持喎

由昆明到皎漂，已經有輸油管、高速公路、高鐵貫通

因為馬六甲有美軍，所以一打仗就有機會唔夠油

大中華共榮圈

咁L邪惡

呢點唔難理解
自古以來, 中原王朝都係喜歡對外侵略

古代無美國, 中原王朝 就經常入侵周邊既小國

現代有美國, 中共擔心入侵周邊小國, 就會引來美國反攻, 所以先會一直扮和平, 唔敢亂來

中央集權制國土越大應該越難維繫
特別係用高壓手段
以前殖民主義都令到英國佬十分頭痛要放棄
英國已經唔係搞中央集權 唔知越收越多地仲要用高壓手段維繫幾時先出現最後一根稻草令巨人倒下
試諗下有十個新疆搞維穩用既人力物力可以拖垮一個帝國

絕對支持

所以民主政體會佔多數就係咁

中共食正全球化同埋當時既改革派真係有料
所以先會有今日既成果
但唔改革都係死路一條

傳中国共軍越過邊境開抵緬甸 繆斯鎮停滿軍車

緬甸兩邊背後都有中國影響